[長文慎入] 關注香港廢老問題，探討工展會廢老野蠻現象

廢老肆虐實在不容忽視，咁岩前兩日去完人稱「廢老樂園」既工展會，所見所聞，有感而發.....

當分享下吖，真心麻麻地鐘意去工展會，去親都係陪佢屋企人。

我完全理解唔到啲沙煲爛燦臘腸臘鴨豉油蠔油公仔麵究竟有幾正，我每年都會問自己：年輕人，係愛吖？定係責任？驅使你要為左呢喳超市都買到既日用品，出盡九牛二虎之力，深入虎穴，同一眾大媽耆英逼到你死我活，仲要比海量天上野同李錦記既手推車仔車到趾公硬化，身水身汗，然後做埋送貨仔拓住幾箱貨逼地鐵返歸，玩到你謝最後慳得果一百幾十..... 真係咁窮咩你？DLGH！

目測場內主要係各大中港C9、老人家、以及廢老，即係攞住民賤聯送既免費飛入場，不斷恃老賣老咁撞開你爭攞試食，同攞正牌用車仔碌鳩你腳趾果啲好L精靈既廢老。

今年，可能老矣，大概無間斷地行左四個零鐘後，我下面軟哂呀對腳，於是就走左去大會指定既休憩區度rest in piece。

個休憩區大概有五至六排櫈，而每排櫈都係圍圈排排坐咁嘅設計。

基於我既家人真係好熱愛行工展會，仲要係一入到場會立刻興奮到腎上腺素飆升停唔到果隻，於是佢安置左我係休憩區其中一個空位度，放底左一個裝滿湯包既背囊加一袋好似係臘腸定麥皮咁既福袋喺張長櫈上，然後就一溜煙咁跑左去繼續血拼。

正當我好享受果一下「終於坐底左」既片刻歡愉之際，十秒都無呀，無啦啦有一對年老既夫婦係我面前行黎行去，其中個呀伯，目測60路，好似食左屎又嘔唔撚返出黎咁不斷𠲖𠲖哦哦，於是我就將櫈上面個福袋放落地下，諗住騰出僅餘既空間比佢地自行分配座位 (其實土地問題一向嚴峻，無左個福袋啲位都係所無撚幾)。

然後其中個呀婆二話不說就已經一seafood咁擠左入張長櫈上面，基本上佢坐完入黎後張櫈已經full到反艇，而個貪得無厭既呀伯見我無讓座比佢既意欲就開始對我呢個既得利益者發功，仲要煩膠膠咁loop住......

「唉，家下啲人唔識得讓座比老人家既唉....」

老實講，如果你禮禮貌貌咁要求我讓座，就算我殘廢既都絕對唔介意讓既，但你家下咁樣寒撚住把刀威脅我喎，你老唔代表可以老馮，所以我更加唔會比你得逞，收皮啦死廢老。

廢老見我一顆冰封的心完全唔撚理佢，佢開始轉plan B玩小學雞發爛......

「啲位係比人坐唔係比袋坐㗎，霸住哂！」

我望住我身旁佔左張櫈10cm面積都無既袋，再望住佢果兩楷起碼36D仲有啲鬆弛既豪華臀..... 屌吖，呀伯你唔撚係想我拎開個袋，然後監粗攝你個old seafood入黎同我屎忽貼屎忽咁坐埋一齊咁親蜜化？你成個老婆坐撚左係度㗎！醒呀！伯！

我終於忍唔住啤左條廢老一下，心諗難得你on9得咁極致，同你講道理你又唔撚明，屌鳩你又驚你屈我虐老，算喇，我唔同你嘈，希望你都柒少陣收聲當養下生算啦，點睇你都應該大機會會早死過我㗎嘛，所以你更加要保重身體稍安無躁呀。

但廢老精神係永垂不朽永不言敗的，講講下，佢仲竟然一手舉起部手機影鳩住我，果下舉手投足係幾咁MK幾咁潮呀佢。

「伯，你影我無用㗎喎，你唔滿意我坐，咁你不如叫工作人員過黎幫下你啦。」

「咩呀... 我邊有影你呀吓... 你心虛呀... 坐左我個位... 吓.... 係咪心虛呀你... 答我吖.......」

屌，心乜撚野，又虛乜撚野呀，九唔撚搭八既？！同埋，個位真係唔係屬於你㗎on99！

條死廢老口裡雖說不身體卻誠實，邊講邊揮動佢部手機係咁對住我，我諗有白內障同老退化既都知佢影緊我啩....

算！正所謂「爛佬怕潑婦，潑婦怕廢老」。

就當我係潑婦，我Sam Hui，怕左呀伯你係啲廢老we7群組度公審我喇，我投降！於是我決定唔鳩理佢，由得佢自己吠到攰自動收皮為止。btw，你影還影，唔該影得我靚啲囉。

我諗佢大概影左我坐係度既美態半分鐘左右，突然見對面排櫈有人離開，於是佢就家爺仔乸急急腳咁狗衝過去霸位，原來佢仲有個大概三十幾歲疑似係佢個仔既男人一抽二撚咁跟住佢後面，但就一直無幫佢拖，可能佢都覺得自己個老豆柒啩，唔知呢。

當佢地冚家散開左之後，坐我隔離個大叔突然答訕......

「依家啲呀伯係咁㗎啦，算啦，頭先你黎之前佢都係咁話果邊啲講普通話既女人唔讓位比佢，不過班女人無睬佢，佢無癮咪走過黎叫你讓囉。呢度好多呢啲老人家㗎。」

高手在民間，原來世事都一早被大叔看透了。

我環顧四周，四面八方，左邊一堆呀公呀婆，右邊一堆C9大媽，仿佛呢個世界所有著數、資源、福利，真係屬於佢地㗎，至少佢地以為係囉。我突然感到自己係呢個宇宙原來是何其渺小，我呢種人實在唔配去工展會。

完！

好人好姐去工展會....

幾好文筆

工展會係傳統 香港文化遺產 老一輩湊下熱鬧
好似花市咁 照你講發 一樣冇意思 你個香港人 太勢利 sad

我就係因為越黎越多呢d廢老係度死迫爛迫 已經好耐冇去過呢d乜柒工展美食會

幾年前同屋企人去過一次就無再去
個場廢老味太重

其實你比錢我入工賤會都唔入，勁多人，全部肥媽產品平五蚊，送埋賣唔出既倉底貨，又比啲夾龍蝦既廢老大大力推開你，唔讓坐唔讓路就屌尻你，拖架出前丁丁車顏扁你對腳既廢老樂園